de \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} boules numérotées de \markdownRendererDollarSign{}1\markdownRendererDollarSign{} à \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} et d’une boîte formée de trois compartiments identiques également numérotés de 1 à 3. On lance simultanément les \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} boules. Elles viennent toutes se ranger aléatoirement dans les 3 compartiments. Chaque compartiment peut éventuellement contenir les \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} boules. On note \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire qui à chaque expérience aléatoire fait correspondre le nombre de compartiments restés vides. 1. Préciser les valeurs prises par \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}. 2. 1. Déterminer la probabilité \markdownRendererDollarSign{}P(X=2)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Finir de déterminer la loi de probabilité de \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}. 3. 1. Calculer \markdownRendererDollarSign{}E(X)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}lim\markdownRendererBackslash{}limits\markdownRendererUnderscore{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}to +\markdownRendererBackslash{}infty\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererRightBrace{}E(X)\markdownRendererDollarSign{}.\relax